［明嗎］岩岩內會因為有黃色警示議員質疑保險唔包取消左！

無咩特別，想提醒各位原來當立法會仲有黃色警示，保險唔包⋯所以好易取消咋！

立法會暫停召開會議兩日半後，內務委員會於今日下午2時半召開。立法會於星期三發出黃色警示，目前仍然生效，大批警員仍駐守大樓內。民主派議員在內會會議一開始便質疑，在黃色警示下開會，保險會否承擔責任。

立法會秘書長陳維安回應指，行管會責成秘書處確保議員可安全開會，但承認行管會投購的5類保險中，只有僱員保償、財物、汽車保險在暴動情況仍生效，現金及公共責任兩個保險則在暴動情況下無效。

公民黨楊岳橋質疑，有兩項保險無交，如果發生意外由誰承擔補償。公民黨譚文豪則問，在大場採訪的記者是否不受保障。

民主黨許智峯指，如果能如常開會，為何還需要發出黃色警示。他指剛才駕車到立法會時，被警員截查10分鐘才放行。區諾軒亦批評，立法會大樓變了警員休息室。

民主派追問約半小時後，內會主席李慧琼決定暫停會議。近20分鐘後，李慧琼表示議員提出的問題與今日議程無關，又指沒有必須今日處理的議程項目，決定結束會議。李慧琼指，如果議員對6月12日的保安及保險事宜險有意見，可向行管會反映，不應用內會時間，黃色警示是由行管會決定，而非秘書處，認為議員對秘書的指責不公道亦不合適。